食撈麵時另外跟果碗湯係點樣用？

覺得唔好食 可以用黎潑d伙計

呢個係.....

浪口用

潑伙計會打折比你

要黎洗碗快

正確食法
用匙羹將蠔油“畢”起放落碗湯到搞均佢
再將麵放湯食

食撈麵咪俾碗湯你囉

洗手架

劉明睇衫濕褲乾

骨折

希望唔好有人懶搞笑post文

⼀

呢個係舊時廣東人o既傳統

以前d面店講o既係「一乾三濕」
即係麵、湯、茶、汁 四樣
無論你食雲吞麵 雲吞撈麵 都一定要上齊呢四樣
如果你食撈麵 最正宗最傳統o既食法應該係先飲茶漱口
之後加醬油落兜湯度 食幾啖麵 含一啖湯

意大利籍神父利瑪竇明末來華傳教
早期多活躍於澳門及廣州一帶
由於意大利粉一般不附湯
利瑪竇神父對華南麵食文化不太接受
於是每次出外用餐，點選湯麵時多會要求店家將麵和湯分開送上
乾麵上桌後再混以肉碎、蠔油或豉油加以調製作肉醬意粉狀，是為對家鄉菜的思念
利瑪竇的食法後來被廣傳開去，民間爭相仿傚，稱為"鬼佬麵"，亦即粵人第一代"鬼佬西餐"
由於忌諱，粵人後來把鬼字刪除成為今日兩廣一帶稱呼的"撈麵"
店家雖多不理解利瑪竇不喝湯的背後原意，但一般仍然會奉送清湯，以示本店乃正宗利瑪竇食法
清湯伴撈麵另上成為明末廣州高格調食店的象徵
後因滿清乾隆修定"四庫全書"，"清湯"一詞有眨滿清之意而故事被刪去
致有關記載盡失，只剩小部份老廣州以口耳相傳方式流傳典故
但撈麵造法流傳至今

一乾三濕

食沾麵咁食

月經post

秒經喇屌你老母

睇左咁多年潮文 終於有個正路d解釋